(體育運動) 比人圍，集中揀一個目標，爆番佢seed

(朋友群組分享，非本人)
(我都得好有道理，好似係邊度聽過)
大家係城市大，我7歲前都係農村（我阿爸被下放農村，小弟係村出生，正式農民），係農村細路打交好平常，幾個群毆都好平常

我地細細個學到係咩？如果落單被圍，一定要還拖，認住一個，發癲還拖！對方認為你發癲，會驚，會散。就算唔散，你起碼都攞返小小So！ 你唔好諗住走或者唔還手，對方就會放過你，或者認為你還手激嬲對方會比打得再甘D，其實你唔還手對方打到興起，你仲傷。俾人圍班友黐住人多，係唔會停的

第二樣嘢就係要大聲嗌，鼓勵隊友還拖，心理作用好緊要，你大聲D，隊友就覺得有信心D，唔好走唔好縮。一縮就散，走得慢個幾個會被打得好慘
你唔使理自己係唔係好打得，冇人真係好打得，個個都係靠度氣

對方都一樣，靠人多，靠凶